親共團體死撐殺人非屠城

親共團體死撐殺人非屠城

【本報訊】支聯會一如以往將在維園舉行六四燭光集會悼念。支聯會秘書李卓人（圖）昨日在港台節目《城市論壇》中表示，中共30年來鎮壓民主自由，「每一日喺中國同香港發生緊，香港今日都有政治犯」。他呼籲市民出席今年的維園六四燭光集會，珍惜香港僅存可以悼念六四的空間及自由。

李卓人提到，八九民運時大家不分背景一同譴責中共鎮壓，「教聯會都有上街支持中國民主化」。他希望市民出席六四集會，傳承當年為民主的精神及感情。

相關新聞：呼籲港人6.9上街反送中

李卓人轟扭曲歷史

各方在節目內就是否存在六四屠城展開激辯。六四真相研究組聯合召集人張家敏表示，當對方沒有反抗，仍然繼續殺人行為，才符合屠殺的定義，他聲言有影片顯示，有示威者於軍人沒有抵抗下，爬上軍車「掟死軍人」，直言「六四真相」不是如支聯會所述。

教聯會會長黃均瑜質疑李卓人說法，「咩叫屠城，成個城屠咗先叫屠城，南京（大屠殺）30萬人就叫屠城」。

李卓人反駁指解放軍帶備槍等武器進入天安門廣場，留守的學生手無寸鐵，斥張家敏的說法扭曲歷史真相。中文大學學生會外務副會長兼學聯常委呂天忻反問張家敏，是否承認解放軍曾在六四事件殺人，中共是否需負責，張則指學生及解放軍均有殺人。

李卓人和呂天忻隨即問張家敏，能否舉出當年有多少個解放軍因而被殺害，張卻答：「我講唔到。」

李卓人在節目後接受訪問時指，尊重大專生等團體以自己方式悼念，「學界本身將六四屠城真相話畀所有同學聽，至於出唔出席（維園六四集會）、用咩方法悼念，我哋完全尊重」。李卓人續說，希望大家前來維園以燭光控訴，「逼爆維園、逼爆銅鑼灣」。

■記者李思潁

上一則
上一則
學界復辦六四論壇 冀港人本位悼念

下一則
下一則
尖沙嘴悼念會擬播林榮基片

呼籲港人6.9上街反送中
低調始放行 王丹屢被拒
冷血防長：鎮壓正確 學者指姿態強硬 「越來越似文革」
看《六四被忘錄》 前中共黨員激動
學界復辦六四論壇 冀港人本位悼念
尖沙嘴悼念會擬播林榮基片
欲參加六四燭光集會 封從德禁入境「一國兩制完全騙人」

猶太人都無反抗納粹所以納粹唔算屠殺猶太人

掟死軍人

呢班廢老真係痴撚線
鬼唔望第時佢全家比支那姦完再殺
全程直播仲要死後鞭屍

不嬲都話南京冇大屠殺過

親共嘅人真係癡線

好多藍絲廢老post死咗嘅軍人相同燒坦克相

即係話67唔係暴動係革命

我又唔信南京冇人反抗，咁即係唔計屠殺啦